HDMI 分插一問

巴打大家好，想問一下，
如果我得一隻mon，有vga/dvi/hdmi 頭各一，
以家有desktop/PS4/switch/wii u，都想用呢隻mon 出，
另外有一組5.1 三個3.5 頭既喇叭想分比呢4 部機用，
可以點搞

買個一開幾既spliter 連埋3.5 audio out

但插唔插得晒三個3.5 頭？我搵整得一個 即係普通2.1 喇叭個d

買隻hdmi switch，全部機經hdmi switch去mon度
然後如果你個mon有3.5mm插頭，就經mon連3.5mm去喇叭度